# Ejercicio 4

Dar el LTS para el proceso del ejercicio 3b).

```
Tester = ?int.!bool.end
Pserver = !(server?(x:Tester).x?(y:int).x!true.0)
Pclient = x-!1.x-?(z:bool).0
Qclient = (νx:Tester)(server!x+.Pclient)
```

Por la equivalencia estructural, podemos replicar infinitas veces a `Pserver`. En particular lo vamos a replicar 2 veces para poder luego reducir cada `Qclient`.

```
Pserver | Qclient | Qclient
≡ Pserver | (server?(x:Tester).x?(y:int).x!true.0) | (server?(x:Tester).x?(y:int).x!true.0) | Qclient | Qclient
```

Las reducciones de cada `Qclient` son iguales, así que miramos una sola.

```
(server?(x:Tester).x?(y:int).x!true.0) | (νx:Tester)(server!x+.Pclient)
≡ (server?(z:Tester).z?(y:int).z!true.0) | (νx:Tester)(server!x+.Pclient)
≡ (νx:Tester)(server?(z:Tester).z?(y:int).z!true.0 | server!x+.Pclient)
{server,-} → (νx:Tester)((z?(y:int).z!true.0){x+/z} | Pclient)
≡ (νx:Tester)(x+?(y:int).x+!true.0 | Pclient)
≡ (νx:Tester)(x+?(y:int).x+!true.0 | x-!1.x-?(z:bool).0)
≡ (νx:?int.!bool.end)(x-!1.x-?(z:bool).0 | x+?(y:int).x+!true.0)
{τ,-} → (νx:!bool.end)(x-?(z:bool).0 | (x+!true.0){1/y})
≡ (νx:!bool.end)(x-?(z:bool).0 | x+!true.0)
≡ (νx:!bool.end)(x+!true.0 | x-?(z:bool).0)
{τ,-} → (νx:end)(0 | 0{true/z})
≡ (νx:end)(0 | 0)
≡ (νx:end)(0)
≡ 0
```
